做過洗鞋仔，你問我答

喺外國做過九個月洗鞋鋪part time, 唔係用水洗嗰啲，用洗鞋清潔劑嗰種

你係做邊個brand?

洗鞋用品 係咪對vans 效果 無咁好 ?
由其布

冇特定，好多牌子都有用
布的確係較難清潔
但唔覺對Vans效果唔好，都好多人攞vans嚟洗

我有對vans 洗完發黃
仲有無得救

D波鞋氧化左變黃
有冇得搞

開盤暖水，加入baking soda或hydrogen sodium carbonate, 浸對鞋落去，浸一陣再刷，刷完記得要用kitchen paper塞入鞋內同包住對鞋，吸水盡快乾，千祈唔好曬，曬就一定黃，可以放抽濕機附近⋯ 但如果你對鞋黃得太勁就冇得救，唯有上層白油

有！要做intensive cleaning, 不過呢啲高難度工序只見過其他師傅做，我未試過，所以唔敢亂教你⋯ sorry

我睇字就知你真係識

補充一句，強烈唔建議用水洗鞋，尤其係布料，如非必要盡量避免

多謝巴打支持

想問吓籃球鞋網面點搞，洗極都好黑⋯⋯

喺咩國家做 好有趣

巴打 點解既?

你用咩洗？

荷蘭

因為水會加速鞋氧化，同埋而家好多波鞋都係用膠水痴，唔係用線縫，遇水會容易分解膠水分子⋯ 另外現今鞋底用環保物料造，吸水會令其變脆弱⋯ 如果白布鞋，用水洗好易變黃

喺嗰邊讀書？因咩原因會做呢行？

係呀！賺吓生活費，同學介紹，因為人工較其他兼職高啲，時間又flexible 啲

我用jason markk

大概幾錢人工？
可惜香港無乜呢類新興行業
本身鍾意波鞋去做應該幾開心

Jason Dornstar

簡單D黎講, 落雨著cons vans好快打柴???

試吓Jason markk 溝少少醋

€12 一個鐘，香港好似冇洗鞋鋪？
我本身都鐘意波鞋，係做得幾開心，將啲客著到又殘又污糟嘅鞋洗到乾淨，好有滿足感，延長咗對鞋嘅壽命

佢叻好多

可以咁講，所以如果濕咗要盡快整返乾，布料濕咗up住會好易霉同爛

仲有網面一定要用軟刷，唔好用Jason Markk 套裝嗰種，嗰種太硬，好易刷爛勾爛網面

識野

我都有睇佢啲片，佢刷皮鞋真係一流 快靚正
我都學緊嘢

巴打做唔做洗鞋生意

麂皮用軟毛刷定軟膠刷好？

用開jm洗中底，著左5年都keep到新一樣

想轉用sneakerser，睇佢ig d相好癲，唔知流定堅

試吓先，唔該巴打

有諗過，但驚攪唔掂

我想比人洗，但香港個啲洗鞋好似好貴，但其實係咪合理。我朋友洗完都冇咩明顯變化

如果液體污跡用軟毛，痴咗污糟嘢就用軟膠
其實keep住洗係會襟著好多
Sneakerser 的確係好用，但ig 嗰啲宣傳片唔多唔少會做手腳，信8成啦，但都係好用的

唔使客氣，希望幫到你

香港洗要幾錢？冇明顯變化即係冇乜效果？本身對鞋係咩狀況先？

同我想像中嘅感覺好接近
鍾意嗰樣嘢做得特別開心
嗰種滿足感真係有錢都買唔到
喺香港只能夠羨慕你喇巴打

普通你洗一次玩幾耐

唔該巴打

ultraboost個底用咩刷好 試過刷甩左一粒boost

係呀，不過都會有厭惡時候

玩幾耐意思係？

呢個就係高人工既地步

唔使用刷，用布會好啲，有啲波鞋專用抹布⋯ 不過boost係較難完全清潔變白，因為好多縫
我自己就會用波鞋用嗰支白油油返白，慳水慳力，用清潔劑抹走表面污跡，乾咗再上油，新嘅一樣

巴打有興趣？但我唔喺香港做喎⋯ 我見樓上有巴打話香港都有，你可以去見見工

係，不過整體都開心嘅，遇到厭惡case就當考自己功力

你會去？

如果你真係去可以幫你問問

你係想做呢行？定只係想搵份工？

有時都辛苦架⋯ 你巴定絲？

驚皮應該點洗好？

都係嘅⋯ 不過農場嗰啲多數會包埋住宿喎

咩污跡？

我有用sneaker支白油

波鞋抹布係咪指jm套裝果種？

係！我唔講牌子費事俾人話賣廣告

有麂皮既波鞋應該點洗同用咩洗？

d 涼鞋 / 沙攤鞋係咪盡量唔好洗

無追post原來答過，sor。自

涼鞋沙灘鞋預你會濕水，洗應該冇問題嘅，不過記住如果濕過鹹水記得要用淡水沖乾淨，鹹水侵蝕性較高

唔緊要

有無推薦邊一隻黎洗麂皮？

洗完好臭，係咪洗既方法唔岩

香港有冇得做？

市面上嘅牌子都有出suede cleaner, 你對鞋係邊種污跡？我再介紹

係汗臭定濕臭？洗完有冇正確完全風乾？

應該有，香港咁多波鞋狂熱者

其實都無咩特別污跡，着耐咗嗰種污糟囉

咁你用suede cleaner, 一定要軟毛刷

洗唔洗避開其他地方洗？因為對波鞋唔單止得麂皮

最好分開，因為洗suede嘅cleaner比較溫和，未必會洗到其他質料⋯ 千萬唔好用普通cleaner洗suede..
有冇對鞋嘅相？有嘅可以清楚啲

白山？

深色都要洗？

Ub 白色點洗好

點污糟法？

面頭都灰灰地 比人踩黑個隻
仲有條淡淡地鐵鏽跡 我見牙刷個d又唔用得

你有冇波鞋清潔劑？

想問下巴打如果對鞋噴左防水
着耐左之後想洗鞋
會唔會洗唔到或者好難洗

同埋如果想對白鞋冇咁易污穢
巴打你建唔建議噴防水
白色ultra boost 噴完防水
會唔會好易變黃

對鞋點洗先完全唔臭

防水層可以用清潔劑清除，加上你著耐咗，防水層係會慢慢失效，所以係可以洗鞋，但記住唔好用水浸洗
建議用防水噴霧，因為的確係防污嘅好方法，但噴咗防水對鞋係會焗咗，自己衡量吓
有case噴完防水Boost係會變黃，但唔係必定，所以建議你噴防水之前用膠紙貼住boost位，擋住防水噴霧，噴完再撕走，同埋防水噴霧係要噴兩三層，噴完一層用刷輕輕刷勻循，乾咗再噴，重覆兩次

係汗臭味定其他味？

唔該曬巴打

得韓國個隻

有冇試過用佢刷？正常俾人踩嗰種污跡好易洗

我對全白nmd 洗完之後黃左 點補救

你點洗？

我個隻係洗鞋袋

叫我工人洗 佢用左水洗 仲要曬到黃哂呀陰公

未用過洗鞋袋⋯ 你用洗鞋袋洗唔乾淨？

有冇圖睇睇？

睇片人地好好 自己用效果好差

想問下 vapormax 個氣墊底如果黃咗 起咗霧可以點搞？ 有咩方法可以預防氣墊變成上面個情況

返屋企影先 唔該定巴打先

求救

如果唔想買啲洗鞋劑 有咩方法都可以洗乾淨對鞋？

啲白邊特別白

建唔建議人用防水噴霧?
有無推介?

想問下啡色皮鞋要點知買咩色嘅鞋油先可以上番啲色？

之前因爲落雨up住洗過一次，之後洗完由佢普通風乾仲臭過之前

巴打呢對應該係S31506 white reflective?
成個鞋身都內藏左3m物料, 我諗可能同你洗完有關?
我都係估估下, 等樓主解答

係咪有用過漂白水？

建議！防污係要預防勝於治療

有嘅，但效果冇咁好，同傷鞋⋯
例如：藍威寶（唔建議，盡量唔好用）

皮鞋尤其啡色，啡色分好多度⋯ 睇你想點上色

有冇噴除臭？up味係最難攪

有個偏方，睇你肯唔肯試，我都未試過，聽師傅講

請問全白yeezy 點清表面既黑色？
底開始黃黃地黑整白

好似有 仲有冇得救

請講

巴打可唔可以介紹下D牌子買邊隻好 軟毛軟膠果D 一頭煙

成日比人踩到黑哂 買左支JM泡沫既 再用牙刷刷 貪佢方便 唔知得唔得

岩岩拎左黎刷 UB既LUX 鞋頭有少少麂皮 本身黑哂 等佢乾

Push 想學野

help

同求，落完雨up 左半日係公司之後臭左

普通污跡嘅用洗鞋水輕輕刷就好快甩
底變黃要做intensive cleansing 或者用白油筆油返白

用過漂白水就基本上冇得救，唯有染色